《比悲傷更悲傷的故事》累積突破千五萬

聖誕檔期開始，觀眾也許會將其焦點放到聖誕檔期的幾部大片身上。然而，今年聖誕前的淡季，卻有兩部電影「爆冷」成為票房奇葩。當名威發行的低成本日本電影《屍殺片場》累積達740萬時，福斯發行的台灣電影《比悲傷更悲傷的故事》更已於今天下午突破千五萬大關。

的確，台灣電影近年在香港突破，可以數到零一年十月上映同屬福斯發行的《那些年，我們一起追》的女孩，當時以逾6,180萬的成績打破《功夫》的華語電影票房紀錄。其後雖然不少台灣清新路線電影上映，但是數到能突破千萬成績的，就只有零四年上映由安樂發行的《等一個人咖啡》，以及一五年由曙光影視發行的《我的少女時代》。而福斯發行的《六弄咖啡館》雖然有香港演員顏卓靈主演，但最終成績也只有五百多萬。

《比悲傷更悲傷的故事》在淡季開畫，最終錄得逾千五萬的成績，對於一部改編自同名韓片的台灣電影並不常見。不過電影的俊男美女呈現的清新色彩，反而讓觀眾回想起當年《我的少女時代》的風味，同時也吸納了像《我》片一些平日較少進入戲院的觀眾。